南韓公司主席被揭發辱罵及掌摑員工

【Now新聞台】南韓一名科技公司主席三年前因不滿職員在網上撰寫批評，當眾辱罵及掌摑有關職員，更要求對方下跪道歉。事件最近才被揭發，引發輿論批評，警方已就事件立案調查。

片中穿淺綠恤衫的公司高層梁振浩，大庭廣眾下掌摑男職員，又要求他下跪道歉。這段打人實況，星期二最先由南韓獨立網媒《打破新聞》公開，但其實事件早在2015年4月發生。
起因是穿黑衣的資訊科技開發人員，在公司網頁留言區寫了批評高層的意見，梁振浩找到「寫手」後就開始教訓。梁振浩還要求另一名職員錄下打人過程，稱要留為紀念，被打的男職員已經離職。

梁振浩同時被揭發兩年前在公司聚會中，用弓箭及日本武士刀即場殺雞用來做雞湯。有前員工透露，梁振浩迫他們生食蒜頭和染髮，甚至有員工因洗菜太慢而遭解僱。
種種惡行被公諸於世，梁振浩周四表示會辭去公司一切職務。他涉嫌虐待及襲擊員工、散播色情影片等罪，正接受京畿道南部警方調查。

40名警員周五搜查十個地點，包括梁振浩的辦公室及寓所，檢走電腦、弓箭等涉案物件。
僱傭勞動部表示，下星期會對梁振浩擁有的五間公司展開兩星期特別檢查，如發現違反勞工法的行為會嚴肅處理。事件引起眾多南韓人憤怒，亦再次引發民眾關注大企業僱主連番對基層員工做出稱為「甲方行為」的不公平舉動。

早前大韓航空會長趙亮鎬兩名女兒趙顯娥及趙顯旼，分別鬧出「堅果門」及「潑水門」事件，正是對下屬的暴行例子。